\section{Architettura Concreta}

\subsection{Comunicazione Tra Componenti}

%%DA SPOSTARE NELL'ARCHITETTURA CONCRETA

In questa sezione l'obiettivo è quello esplicitare e definire con precisione le interazioni tra ogni
componente ed il centro stella.

Una scelta fondamentale, evidenziata anche da questo schema, è che tutte le interazioni che avvengono
tra una componente e il Centro Stella sono sincrone. Questa decisione trova come motivazione fondamentale
il fatto che lo schema di funzionamento di questo simulatore è di tipo iterativo e sequenziale.
Questo significa che ogni azione per poter essere eseguita deve avere una causa scatenante e vi è
un flusso di controllo sequenziale che deve attendere che ogni azione sia conclusa perché si possa
passare all'azione successiva.

Inoltre, questo schema permette di definire all'interno della relazione tra due componenti 
quali comunicazioni sincrone avvengono in modo diretto e quali avvengono in modo indiretto sfruttando
un determinato \emph{datastore}. Infine, si possono in questo modo sottolineare i tipi di dati
che sono trasmessi tra le varie componenti.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.32]{componenti1/ModelloComponenti/Comunication}
	\caption{Modello delle Comunicazioni}
	\label{fig:com}
\end{figure}

\newpage

\input{archConcreta/sequence.tex}
